@inproceedings{Antoine-Crochetet-Arbizu-Lopez-Pouplin:TALN:2019,
    author = "Antoine, Jean-Yves and Crochetet, Marion and Arbizu, Celine and Lopez, Emmanuelle and Pouplin, Samuel",
    title = "Ma copie adore le v\'elo : analyse des besoins r\'eels en correction orthographique sur un corpus de dict\'ees d'enfants",
    booktitle = "Actes de la Conf\'erence sur le Traitement Automatique des Langues Naturelles. Volume 2 : Articles courts",
    month = "7",
    year = "2019",
    address = "Toulouse, France",
    publisher = "Association pour le Traitement Automatique des Langues",
    pages = "333-342",
    note = "A corpus analysis to define the needs of dyslexic children in terms of spelling correction",
    abstract = "Cet article pr\'esente la constitution d'un corpus de textes produits, sur des donn\'ees lors de dict\'ees, par des enfants paralys\'es c\'er\'ebraux (PC) ou dysorthographiques, son annotation en termes d'erreurs orthographiques, et enfin son analyse quantitative. Cette analyse de corpus a pour objectif de d\'efinir des besoins r\'eels en mati\`ere de correction orthographique, et ce pour les personnes souffrant de troubles du langage \'ecrit comme pour le grand public. Notre \'etude sugg\`ere que les correcteurs orthographiques ne r\'epondent que partiellement \`a ces besoins.",
    keywords = "Correction orthographique, dyslexie, apprentissage des langues, analyse corpus",
    url = "http://talnarchives.atala.org/TALN/TALN-2019/31.pdf"
}
